![](logo.png) ระบบลงทะเบียนสถานประกอบการ
------------------------------------


กำหนดให้กรณีที่ต้องการบันทึกรับคนต่างด้าวเข้าพักอาศัย


เมื่อเปิด Google Chrome

    เปิด "C:/Program Files (x86)/Google/Chrome/Application/chrome.exe"


คลิกที่ ![](Addressbar.png)

    คลิก "Addressbar"

สั่งเปิดหน้า

    พิมพ์   "localhost:8080/immigration/loginenterpriseindex.zul\n"

คลิกที่ ![](Textbox-Username.png)

    เจอ "Textbox-Username"
    คลิก "Textbox-Username"
    หยุด 1 วิ
    พิมพ์ "enterprise"

คลิกที่ ![](Textbox-Password.png)

    เจอ "Textbox-Password"
    คลิก "Textbox-Password"
    หยุด 1 วิ
    พิมพ์ "enterprise"

คลิกที่ปุ่ม Login ![](Button-Login.png)

    เจอ "Button-Login"
    คลิก "Button-Login"
    หยุด 4 วิ

ควรจะพบหน้าจอผู้ใช้บริการ ![](DataEnterprise.png)

    เจอ "DataEnterprise"

และต้องการบันทึกรับคนต่างด้าว คลิก ![](ไอคอนบันทึกรับคนต่างด้าว.png)

    เจอ "ไอคอนบันทึกรับคนต่างด้าว"
    คลิก "ไอคอนบันทึกรับคนต่างด้าว"

ควรจะพบ Pop up บันทึกรับคนต่างด้าว คลิก ![](บันทึกออกคนต่างด้าว.png)

    เจอ "บันทึกออกคนต่างด้าว"
    คลิก "บันทึกออกคนต่างด้าว"
    หยุด 3 วิ

ควรจะพบกับหน้าเจอ ![](หน้าจอบันทึกออกคนต่างด้าว.png)

    เจอ "หน้าจอบันทึกออกคนต่างด้าว"
    หยุด 1 วิ

และค้นหาหมายเลขหนังสือเดินทาง ![](ระบุหมายเลขหนังสือเดินทาง.png)

    เจอ "ระบุหมายเลขหนังสือเดินทาง"
    คลิก "ระบุหมายเลขหนังสือเดินทาง"
    พิมพ์ "2222222222222"
    หยุด 2 วิ

แล้วควรจะพบหน้าจอ บันทึกออก  ![](บันทึกออก.png)

    เจอ "บันทึกออก"

และคลิกที่ช่องวันที่  ![](ช่องวันที่.png)

    เจอ "ช่องวันที่"
    คลิก "ช่องวันที่"

และควรจะพบ ปฏิทิน ![](ปฏิทิน.png)

    เจอ "ปฏิทิน"

และเลือกวันที่ออก ![](เลือกวันที่ออก.png)

    เจอ "เลือกวันที่ออก"
    คลิก "เลือกวันที่ออก"

และกดปุ่มบันทึกวันที่ออก ![](กดปุ่มบันทึก.png)

    เจอ "กดปุ่มบันทึก"
    คลิก "กดปุ่มบันทึก"

แล้วควรจะเจอหน้าจอ ![](บันทึกข้อมูลเรียบร้อย.png)

    เจอ "บันทึกข้อมูลเรียบร้อย"

และหากต้องการกลับไปสู่หน้าหลัก  ![](กลับสู่หน้าหลัก.png)

    เจอ "กลับสู่หน้าหลัก"
    คลิก "กลับสู่หน้าหลัก"
    หยุด 5 วิ

แล้วควรจะเจอหน้าจอ ![](หน้าหลัก.png)

    เจอ "หน้าหลัก"

และถ้าต้องการออกจากระบบ  ![](ออกจากระบบ.png)

    เจอ "ออกจากระบบ"
    คลิก "ออกจากระบบ"
    หยุด 8 วิ

และควรจะเจอหน้าจอ ![](หน้าเข้าระบบ.png)

    เจอ "หน้าเข้าระบบ"
